【TVB度縮】邵逸夫覺得李小龍自大 將1萬美元片酬壓低至2500美元一部

藉藉無名的李小龍曾向邵逸夫毛遂自薦，以1萬美元每部電影的片酬開價，惜邵逸夫認為李小龍自大狂妄，大肆將片酬壓低至2500美元一部，最終李小龍改投邵氏的競爭對手——鄒文懷旗下的嘉禾電影，令邵氏錯過香港電影史上最具票房號召力的超級影星。

邵逸夫亦坦誠自己只是一個生意人，在生意經營上，與其他對賺蝕錙銖必較的香港企業家別無差樣

他錯過了李小龍和許冠文、許冠傑兄弟。這兩兄弟曾經攜帶《鬼馬雙星》劇本找到邵逸夫，要求五五分成，遭到拒絕後轉投嘉禾;而嘉禾同樣用更人性化的分紅制從邵氏手中贏得了李小龍。1970年代後期，嘉禾逐漸取代了邵氏在電影業的地位。1980年，邵逸夫以最大的私人股東身份出任香港「無線」董事局主席，開始集中力量打造他的電視王國。

識用人就唔叫TVB啦

邵逸夫連個片頭標誌都要抄WB，垃圾

點解影下相都要除衫

險簽系列

李小龍自信一定爆燈

度縮一向係tvb傳統 唔係新聞
冇包利是寫住無言感激 李小龍應當感恩

邵氏buddy

講到六叔錯過左李小龍會賺少左幾十億咁, on9

抽下水都要掛

江湖有傳係邵唔抵得李小龍既成就同串
唔肯同邵合作
所以搵丁落手

苗可秀當年仲以未亡人身份到李小龍喪禮

咪就係唔識貨，邵氏先會收皮囉

咁我又唔信喎 都擺明係「猝死」啦

送錢比大陸貪官就大大方

自己想壓價就話人自人

未亡人 嗰陣李小龍唔係有老婆架啦咩

其實有咩錯唔錯過，當年小龍都係新人一個，憑咩同機械人討價還價，而且短短時間死鳩左，不見得可以為邵氏帶來幾多利益

無眼光學咩人決定投資，就比識嘅人做啦，唔識野又度縮又唔放權力

典型短視既華人商家佬

你當年無名無姓就開到1萬美金想人幫你拍戲難D喎大佬
機械人唔show你好正常判斷啦

個陣邵逸夫個樣已經咁老

1973年，李小龍意外猝死於女星丁佩家中，苗可秀獲悉李小龍的噩耗後傷痛欲絕，而李小龍出殯當天，她更以一襲黑衣出席，因此被媒體報道指是「戴了孝的半個未亡人」（一床情書註：未亡人 指的是 遺孀）。

只係花邊新聞,香港主流媒體已經無咁講 無人提
佢唔係為分遺產
況且李小龍老婆係鬼妹仔, 唔識呢d 野